export const quiz51_99 = {
    totalQuestions: 48,
    questions: [
       {
        id:51,
        question: "Quali delle affermazioni che seguono sono pi\u00f9 corrette?",
        answers: [
          "Con immagini ottenute ad ampio angolo di visuale \u00e8 pi\u00f9 facile acquisire pi\u00f9 tratti biometrici",
          "Con sensori con maggiore numero di bit per pixel si possono impiegare algoritmi migliori di enhancement e filtraggio",
          "Con sensori con maggiore risoluzione si possono analizzare scale o livelli diversi del tratto",
          "Tutte le precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Tutte le precedenti"
      },
      {
        id:52,
        question: "\u00c8 possibile correggere gli effetti del rolling shutter impiegato nei sistemi CMOS?",
        answers: [
          "In nessun modo, \u00e8 un problema del dispositivo non risolubile",
          "In via algoritmica con riduzione rumore infra-pixel",
          "Nessuna delle precedenti",
          "In via algoritmica mediante stima della velocit\u00e0 e riduzione della distorsione"
        ],
        correctAnswer: "In via algoritmica mediante stima della velocit\u00e0 e riduzione della distorsione"
      },
       {
        id:53,
        question: "Le tecniche di acquisizione delle immagini in campo biometrico riguardano",
        answers: [
          "I tratti fisiologici",
          "I tratti comportamentali",
          "Nessuna delle precedenti",
          "Tratti fisiologici e comportamentali"
        ],
        correctAnswer: "Tratti fisiologici e comportamentali"
      },
       {
        id:54,
        question: "Un dispositivo di conversione analogico-digitale \u00e8 sempre incluso nei sensori per immagini usati in biometria",
        answers: [
          "Falso",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:55,
        question: "\u00c8 possibile selezionare il numero di bit per tono di grigio di un singolo pixel di una immagine di un sensore",
        answers: [
          "Falso, non \u00e8 possibile in nessun tipo di sensore in quanto i dispositivi sono in hardware e quindi non modificabili",
          "Vero, ma solo per i dispositivi pi\u00f9 avanzati"
        ],
        correctAnswer: "Vero, ma solo per i dispositivi pi\u00f9 avanzati"
      },
      {
        id:56,
        question: "Per la biometria del volto e delle mani, il numero di bit/pixel non \u00e8 praticamente influente",
        answers: [
          "Vero, le differenze valutabili dal punto di vista biometrico non dipendono da questo parametro",
          "Falso, un numero maggiore rende possibile l'uso di algoritmi di image processing pi\u00f9 avanzati"
        ],
        correctAnswer: "Falso, un numero maggiore rende possibile l'uso di algoritmi di image processing pi\u00f9 avanzati"
      },
       {
        id:57,
        question: "Sensori CMOS e CCD sono praticamente equivalenti in campo biometrico dal punto di vista della qualit\u00e0 delle immagini",
        answers: [
          "Falso",
          "Falso anche se recenti innovazioni in termini di velocit\u00e0 di trasmissione interna e sensibilit\u00e0 dei sensori stanno riducendo le principali differenze"
        ],
        correctAnswer: "Falso anche se recenti innovazioni in termini di velocit\u00e0 di trasmissione interna e sensibilit\u00e0 dei sensori stanno riducendo le principali differenze"
      },
      {
        id:58,
        question: "Nei sensori CMOS il problema dell'aliasing",
        answers: [
          "Riguarda caratteristiche solo spaziali",
          "Riguarda caratteristiche solo temporali",
          "Nessuna delle precedenti",
          "Riguarda caratteristiche spaziali e temporali"
        ],
        correctAnswer: "Riguarda caratteristiche spaziali e temporali"
      },
       {
        id:59,
        question: "Un filtro di polarizzazione pu\u00f2 aiutare diverse applicazioni biometriche ma riduce notevolmente la banda spettrale passante specialmente nel visibile",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
       {
        id:60,
        question: "\u00c8 possibile impiegare sensori biometrici per immagini dotati di filtro polarizzatore integrato",
        answers: [
          "Falso, deve essere sempre posto al di fuori del sensore",
          "Vero, esistono sensori"
        ],
        correctAnswer: "Vero, esistono sensori"
      },
      {
        id:61,
        question: "La biometria del volto non pu\u00f2 essere realizzata attraverso filtri ottici che permettono l'analisi su bande ottiche diverse",
        answers: [
          "Vero, perch\u00e9 le caratteristiche biometriche del volto si possono apprezzare solo su variazioni di toni di grigio su un solo canale estratto",
          "Falso, analizzando immagini acquisite con bande diverse si possono apprezzare caratteristiche biometriche utili"
        ],
        correctAnswer: "Falso, analizzando immagini acquisite con bande diverse si possono apprezzare caratteristiche biometriche utili"
      },
       {
        id:62,
        question: "L'acquisizione multispettrale si pu\u00f2 applicare con le impronte digitali",
        answers: [
          "Falso, \u00e8 usata tipicamente con volti e in sorveglianza ma non con le impronte",
          "Falso, nel caso delle impronte si pu\u00f2 usare solo un'immagine a un canale proveniente dal sensore per la natura stessa della tecnologia adottata",
          "Vero, in sensori avanzati permette una scansione migliorata rispetto alle tecniche monocromatiche anche in condizioni non ottimali del dito",
          "Vero, in sensori avanzati permette una scansione migliorata rispetto alle tecniche monocromatiche anche in condizioni non ottimali del dito e rilevare dettagli al di sotto della superficie di esso"
        ],
        correctAnswer: "Vero, in sensori avanzati permette una scansione migliorata rispetto alle tecniche monocromatiche anche in condizioni non ottimali del dito e rilevare dettagli al di sotto della superficie di esso"
      },
       {
        id:63,
        question: "I sistemi per il controllo dell'impronta su smart card (match on card) sono ancora prototipati e non presenti sul mercato",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
       {
        id:64,
        question: "Il conteggio delle persone in ambienti indoor pu\u00f2 essere eseguito con sistemi in tecnologia 3D",
        answers: [
          "Ma \u00e8 fortemente dipendente dalle condizioni ambientali quali differenze di illuminazione",
          "Ma \u00e8 fortemente dipendente dalle condizioni del flusso di persone che attraversano l'ambiente controllato",
          "Nessuna delle precedenti",
          "Che riescono a gestire importanti differenze illuminotecniche e flussi particolarmente complessi o intensi di persone"
        ],
        correctAnswer: "Che riescono a gestire importanti differenze illuminotecniche e flussi particolarmente complessi o intensi di persone"
      },
       {
        id:65,
        question: "\u00c8 possibile inserire funzionalit\u00e0 biometriche su sistemi mobili quali droni",
        answers: [
          "Falso perch\u00e9 la capacit\u00e0 dei sistemi ottici non \u00e8 in grado di essere applicata in applicazioni biometriche",
          "Falso perch\u00e9 la capacit\u00e0 computazionale sul drone non \u00e8 adeguata",
          "Falso per il continuo cambiamento del punto di vista dovuto al movimento li rende non impiegabili",
          "Vero tipicamente il riconoscimento dell'impronta per la particolare compattezza del sensore usato",
          "Vero specialmente per la sorveglianza e applicazioni similari"
        ],
        correctAnswer: "Vero specialmente per la sorveglianza e applicazioni similari"
      },
       {
        id:66,
        question: "Le tecniche di protezione della privacy del template degli utenti realizzate mediante feature transformation o sistemi di biocrittazione",
        answers: [
          "Partono mediante una crittazione tradizionale a chiave asimmetrica del template e lavorano nel dominio crittato",
          "Non possono impiegare tecniche tradizionali di crittazione a chiave asimmetrica e quindi non sono impiegabili per motivi di sicurezza",
          "Memorizzano solamente il dato biometrico convertito mediante una funzione di hash",
          "Nessuna delle precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Nessuna delle precedenti"
      },
      {
        id:67,
        question: "Nelle tecniche di protezione della privacy del template mediante elaborazione nel dominio crittato il server conosce l'esito del valore di matching ma non il risultato della comparazione biometrica",
        answers: [
          "Il server non conosce l'esito del valore di matching ma conosce il risultato della comparazione biometrica",
          "Non sono applicabili in campo biometrico per la complessit\u00e0 della funzione di matching richiesta per avere una crittazione sicura",
          "Il server non conosce l'esito del valore di matching e non conosce il risultato della comparazione biometrica"
        ],
        correctAnswer: "Il server non conosce l'esito del valore di matching e non conosce il risultato della comparazione biometrica"
      },
       {
        id:68,
        question: "L'iride \u00e8 un dato che per le sue propriet\u00e0 biometriche",
        answers: [
          "Non \u00e8 applicabile per via della lunghezza del template che lo realizza",
          "Non \u00e8 applicabile per via della presenza dei bit di mascheratura necessari al suo funzionamento",
          "\u00c8 utilizzabile nelle applicazioni di protezione del template basate su biocrittazione"
        ],
        correctAnswer: "\u00c8 utilizzabile nelle applicazioni di protezione del template basate su biocrittazione"
      },
       {
        id:69,
        question: "La protezione della privacy a livello di template nelle applicazioni biometriche",
        answers: [
          "\u00c8 un buon metodo per migliorare la privacy, usabile e fattibile",
          "Pu\u00f2 abbassare l'accuratezza del rispettivo sistema biometrico tradizionale",
          "Non pu\u00f2 essere applicata a tutti i tipi di template biometrico",
          "Tutte le precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Tutte le precedenti"
      },
       {
        id:70,
        question: "La rappresentazione di un pixel di una immagine per la biometria non pu\u00f2 essere a 8 bit (256 liv di grigio) in quanto troppo compatta",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
       {
        id:71,
        question: "Con un sensore di acquisizione a 3 canali x 8bit per pixel",
        answers: [
          "si possono ottenere solo 256 colori (questo \u00e8 di un singolo canale!)",
          "non sono utilizzabili nei sistemi biometrici perch\u00e9 hanno un numero limitato di colori",
          "non sono utilizzabili nei sistemi biometrici perch\u00e9 hanno risoluzione troppo limitata",
          "solo 16,7 milioni di colori"
        ],
        correctAnswer: "solo 16,7 milioni di colori"
      },
       {
        id:72,
        question: "Gli effetti negativi del sistema chiamato rolling shutter nei sistemi CMOS sono",
        answers: [
          "wobble o jello effect",
          "skew",
          "spatial aliasing",
          "temporal aliasing",
          "tutti i precedenti",
          "nessuno dei precedenti"
        ],
        correctAnswer: "tutti i precedenti"
      },
       {
        id:73,
        question: "\u00c8 possibile correggere gli effetti del rolling shutter impiegato nei sistemi CMOS",
        answers: [
          "In nessun modo, \u00e8 un problema del dispositivo non risolubile",
          "In via algoritmica mediante riduzione del rumore intra-pixel",
          "Nessuna delle precedenti",
          "In via algoritmica mediante stima della velocit\u00e0 e riduzione della distorsione"
        ],
        correctAnswer: "In via algoritmica mediante stima della velocit\u00e0 e riduzione della distorsione"
      },
       {
        id:74,
        question: "Chiudere il diaframma di un sistema ottico biometrico",
        answers: [
          "Diminuisce la luce entrante sul sensore",
          "Aumenta il campo di fuoco",
          "Riduce la deformazione sferica dell'immagine",
          "Tutte le precedenti",
          "Nessuna delle precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Tutte le precedenti"
      },
       {
        id:75,
        question: "Lo zoom ottico ottiene la magnificazione dell'immagine mediante l'uso di pi\u00f9 lenti che modificano la lunghezza focale ma mantenendo il fuoco sul sensore",
        answers: [
          "Falso",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:76,
        question: "Se un sistema mobile ha uno zoom 150x ottico + 350x digitale pu\u00f2 essere effettivamente impiegata per scopi biometrici",
        answers: [
          "Solo la magnificazione ottica",
          "Solo la magnificazione digitale",
          "La somma delle precedenti"
        ],
        correctAnswer: "La somma delle precedenti"
      },
       {
        id:77,
        question: "Le lenti asferiche",
        answers: [
          "Sono usate nei dispositivi mobili per la loro compattezza",
          "Sono usate nei dispositivi mobili per la loro migliore distorsione geometrica rispetto alle lenti sferiche",
          "Nessuna delle precedenti",
          "Le due precedenti sono vere"
        ],
        correctAnswer: "Le due precedenti sono vere"
      },
       {
        id:78,
        question: "Per limitare le deformazioni del volto in un sistema biometrico \u00e8 meglio usare una focale da",
        answers: [
          "3,4 mm",
          "10 mm",
          "40mm"
        ],
        correctAnswer: "40mm"
      },
       {
        id:79,
        question: "\u00c8 possibile inserire funzionalit\u00e0 biometriche su sistemi mobili quali droni?",
        answers: [
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Vero, peso, consumi e caratteristiche di acquisizione del sensore (in termini di risoluzione e frequenza di campionamento) sono adeguati a questi impieghi",
          "Vero, specialmente la videosorveglianza e applicazioni similari"
        ],
        correctAnswer: "Vero, specialmente la videosorveglianza e applicazioni similari"
      },
       {
        id:80,
        question: "Le tecniche EEG (Electroencephalography)",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso",
          "Tutte le precedenti",
          "Nessuna delle precedenti."
        ],
        correctAnswer: "Nessuna delle precedenti."
      },
       {
        id:81,
        question: "Il controllo biometrico di due immagini del volto della stessa persona acquisite a 1 anno di distanza rappresenta un confronto",
        answers: [
          "Fra impostori",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Fra genuini"
        ],
        correctAnswer: "Fra genuini"
      },
       {
        id:82,
        question: "\u00c8 possibile montare sistemi su sistemi mobili quali droni",
        answers: [
          "Falso",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Vero, peso, consumi e caratteristiche di acquisizione del sensore (in termini di risoluzione e frequenza di campionamento) sono adeguati a questi impieghi"
        ],
        correctAnswer: "Vero, peso, consumi e caratteristiche di acquisizione del sensore (in termini di risoluzione e frequenza di campionamento) sono adeguati a questi impieghi"
      },
       {
        id:83,
        question: "Nell'ambito delle tecniche di deeplearning applicate in biometria, la data augmentation",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Tutte le precedenti"
      },
      {
        id:84,
        question: "Nel caso di un matcher biometrico per l'autenticazione creato mediante tecniche di apprendimento automatico ed intelligenza artificiale",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso",
          "Tutte le precedenti",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "\u00c8 possibile calcolare la curva DET"
        ],
        correctAnswer: "\u00c8 possibile calcolare la curva DET"
      },
       {
        id:85,
        question: "Nel caso di sistemi biometrici impieganti sistemi con apprendimento automatico, la creazione delle partizioni di allenamento",
        answers: [
          "Falso",
          "Tutte le precedenti",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Pu\u00f2 creare una delle due situazioni precedenti in base a come sono distribuiti i dati nelle partizioni"
        ],
        correctAnswer: "Pu\u00f2 creare una delle due situazioni precedenti in base a come sono distribuiti i dati nelle partizioni"
      },
      {
        id:86,
        question: "Nell'ambito della valutazione delle performance dei sistemi biometrici la procedura corretta di valutazione degli errori prevede:",
        answers: [
          "Falso",
          "Tutte le precedenti",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Scegliere una o entrambe le opzioni precedenti in base alla disponibilit\u00e0 dei dati o dei modelli e del caso applicativo"
        ],
        correctAnswer: "Scegliere una o entrambe le opzioni precedenti in base alla disponibilit\u00e0 dei dati o dei modelli e del caso applicativo"
      },
      {
        id:87,
        question: "Nell'ambito del machine learning applicato alla biometria, i metodi di riduzione della complessit\u00e0 degli ingressi",
        answers: [
          "Falso",
          "Tutte le precedenti",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Possono essere impiegati"
        ],
        correctAnswer: "Possono essere impiegati"
      },
      {
        id:88,
        question: "La primitiva biometrica di controllo qualit\u00e0 del tratto biometrico \u00e8 considerabile come un sistema di classificazione una volta fissata la soglia di qualit\u00e0 accettabile in ingresso al sistema",
        answers: [
          "Falso",
          "Tutte le precedenti",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:89,
        question: "Il modo di progettare dati e modelli per apprendimento automatico chiamato \u201cRasoio di Occam\u201d",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso",
          "Tutte le precedenti",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "\u00c8 una tecnica classica ed \u00e8 ancora consigliabile la sua applicazione nella progettazione quando sono coinvolte reti neurali"
        ],
        correctAnswer: "\u00c8 una tecnica classica ed \u00e8 ancora consigliabile la sua applicazione nella progettazione quando sono coinvolte reti neurali"
      },
      {
        id:90,
        question: "Le tecniche di Transfer Learning mediante reti neurali in applicazioni biometriche tipicamente",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso",
          "Tutte le precedenti",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Prevedono un allenamento parziale della rete"
        ],
        correctAnswer: "Prevedono un allenamento parziale della rete"
      },
      {
        id:91,
        question: "La scelta della focale in un sistema per il riconoscimento del volto",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso",
          "Tutte le precedenti",
          "Nessuna delle precedenti."
        ],
        correctAnswer: "Nessuna delle precedenti."
      },
      {
        id:92,
        question: "Le reti di tipo deep learning sono efficacemente impiegate nella speech recognition",
        answers: [
          "Falso",
          "Tutte le precedenti",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:93,
        question: "I metodi di imaging di High Dynamic Range sono particolarmente utili",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "In applicazioni di videosorveglianza"
        ],
        correctAnswer: "In applicazioni di videosorveglianza"
      },
      {
        id:94,
        question: "In applicazioni di sorveglianza per ridurre il campo visivo simile a quello umano binoculare",
        answers: [
          "Falso",
          "Tutte le precedenti",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Occorre impiegare un sistema ottico di circa 180 gradi di Field of view"
        ],
        correctAnswer: "Occorre impiegare un sistema ottico di circa 180 gradi di Field of view"
      },
      {
        id:95,
        question: "Un dispositivo di conversione analogico-digitale \u00e8 sempre incluso dei sensori per immagini usati in biometria",
        answers: [
          "Falso",
          "Tutte le precedenti",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:96,
        question: "\u00c8 possibile correggere gli effetti del Rolling Shutter impiegato nei sistemi CMOS",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso",
          "Tutte le precedenti",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "In via algoritmica mediante stima della velocit\u00e0 e riduzione delle distorsioni"
        ],
        correctAnswer: "In via algoritmica mediante stima della velocit\u00e0 e riduzione delle distorsioni"
      },
       {
        id:97,
        question: "Per realizzare caratteristiche di anti-spoofing in un sistema biometrico, un parametro molto importante da considerare nella scelta del sistema \u00e8",
        answers: [
          "La risoluzione massima del sensore",
          "La dimensione massima del database",
          "La frequenza di campionamento del sensore",
          "Il frame rete massimo impiegato in un sistema"
        ],
        correctAnswer: "Il frame rete massimo impiegato in un sistema"
      },
       {
        id:98,
        question: "Nelle applicazioni di sicurezza che controllano oggetti o persone in movimento",
        answers: [
          "Occorre impiegare tempi di esposizione maggiori rispetto al caso con soggetti e oggetti fermi",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Occorre impiegare tempi di esposizione minori rispetto al caso con soggetti e oggetti fermi"
        ],
        correctAnswer: "Occorre impiegare tempi di esposizione minori rispetto al caso con soggetti e oggetti fermi"
      },
       {
        id:99,
        question: "Un sistema di visione compatto impiegabile in applicazioni biometriche con magnificazione ottica 10x, sensore a 10 Mpixel autofocus, nelle dimensioni minori di 100x100x100mm",
        answers: [
          "\u00c8 irrealizzabile a causa delle dimensioni richieste",
          "La sua magnificazione ottica non \u00e8 sufficiente per applicazioni biometriche",
          "La sua risoluzione non \u00e8 sufficiente per applicazioni biometriche",
          "\u00c8 realizzabile e la sua fascia di prezzo \u00e8 circa 200 euro"
        ],
        correctAnswer: "\u00c8 realizzabile e la sua fascia di prezzo \u00e8 circa 200 euro"
      }
  /*
      "fatte": [
        41,
        204,
        119,
        213,
        141,
        290,
        246,
        182,
        192,
        256,
        168,
        73,
        53,
        176,
        82,
        328,
        131,
        116,
        7,
        89,
        196,
        277,
        6,
        255,
        220,
        335,
        12,
        338,
        114,
        210,
        86,
        69,
        217,
        311,
        275,
        71,
        31,
        285,
        231,
        94,
        212,
        296,
        299,
        95,
        102,
        135,
        155,
        241,
        133,
        22,
        283,
        219,
        306,
        218,
        266,
        235,
        265,
        123,
        257,
        55,
        85,
        271,
        149,
        201,
        304,
        264,
        300,
        346,
        179,
        13,
        251,
        138,
        315,
        198,
        10,
        39,
        34,
        278,
        152,
        25,
        269,
        162
      ]*/
  
    ],
  };
  